1. Що таке події в JavaScript і для чого вони використовуються?
Подія - це інформація від браузера про те, що щось трапилось. Зазвичай події використовуються для взаємодіі з користувачем,
та для надання інтерактиву сторінці
2. Які події миші доступні в JavaScript? Наведіть кілька прикладів.
click - викликається при mousedown+mouseup
mousedown - викликається при натискані лівої кнопки миші вниз
mouseup - викликається при відтисканні лівої кнопки після натискання
mouseover - викликається при наведенні мищі на елемент
mousemove - викликається при русі мущі у межах елемента
3. Що таке подія "contextmenu" і як вона використовується для контекстного меню?
Подія contextmenu в JavaScript викликається, коли юзер тисне праву кнопку мищі на елементі. Ця подія 
використовується для відображення контекстного меню — спеціального меню с діями, пов'язаними с конкретним елементом. 
Завдяки її можна змінювати контекстне меню зазамовчуванням на власне, яке запропонує юзеру конкретні дії